電話遊戲算唔算係遊戲業界既毒瘤

好多時d人買隻game $300幾$400都要左諗右諗
但係手機抽卡抽蛋就幾百幾百咁樣倒水倒落去
我係遊戲廠商我都寧願整電話遊戲啦?

依家d電話遊戲一式一樣，求其隻公仔畫靚少少、技能勁少少就要人抽卡
遊戲系統簡單到笑，花得最多錢既應該就係叫聲優配音
成本比起電腦遊戲/家用遊戲低好多，但遊戲收入可能比唔少電腦遊戲仲要高
電腦遊戲有得下載...家用遊戲機又唔係個個捨得買
但電話遊戲就算唔大課，唔少人都幾十蚊幾十蚊咁比

最重要係你d錢花黎係唔一定有回報
電腦遊戲唔洗講，你買完就唔洗再比錢(dlc除外)
就算係online game都好，你花錢係買時裝、買經驗加倍...買服務點都係有用
但電話遊戲可以你花500幾600都抽唔到一隻好既角色

成個遊戲遊界都比電話遊戲整到痴左線
大量低質無腦單機電話遊戲日日推出市面
鬼有人仲有心機整電腦遊戲咩\

劣幣驅逐良幣

玩手機game同家機/3A大作應該兩班唔同人，幾百幾千咁課金D人真係會唔捨得比400蚊買家機、電腦game？

因為手機game 基本免費玩所以先咁多人玩
唔課金果d 你點 R 佢都係唔會課

至於玩開家用機既依然都會繼續玩

點解咁多廠轉曬去整手機game 係因為有一堆重課水魚玩家咁解 je

如果樓主你講緊嘅遊戲業界係指 傳統CONSOLE／PC GAME嘅話 我覺得係啱 其實好多電話GAME講求所謂 「營運」多過 GAMEPLAY
同以前ONLINE GAME氾濫嘅年代一樣 都係好多冇特色嘅GAME呃你俾點數賺錢

本身兩者目標玩家係好唔同 不過電話GAME優點係幾時都玩得 就算「GAMER」都會玩埋一份 但掉轉就行唔通 變相電話GAME多咗TARGET 開發成本又相對低
整體嚟講真係 EASY MONEY

遊戲商都係為錢 仲邊有咁多精力投放去做好GAME 淨係成日識得諗啲屎橋賺錢 DLC SEASON PASS

仲要未計「電競」呢範 其實好大挑戰

唔係兩班友既問題
係班廠商見手機成本低利潤高
會唔會仲用咁多時間同資源整電腦/家用機game啊?

玩電話個班都唔知叫唔叫gamers

你要怪就怪玩手機on9 game課金個班 .
遊戲商食住個market冇咩錯

太好賺， d 道具人物轉下色轉下數值就可以賣當稀有品比人抽，電腦遊戲就要整成個資料片岀黎先收到你150蚊

又唔係得手機個D可以課金

新屎坑個陣都ok 叫有新鮮感 但到過左幾年隻隻
game既呃錢方式都一樣 唔明點解仲有大去入去個坑度

有點樣嘅玩家就有點樣嘅遊戲出現,

班休閒玩家唔狂掉錢去抽垃圾蛋會有垃圾系統嘅手機game出現

重課得既人多數係高職位，得閒用手機，唔得閒玩電腦/手製game,所以手機game既方便性造就左今日既時勢。

老任做左個實驗比你睇下手機世界變成點

手機：一定係行課金制贏 點解？

Mario Run vs 火紋
最後火紋一出勁多人課 課到日本區贏晒其他game
mario佢地好似講過 down左既人得3%肯比$78hkd
買成隻game

遊戲商係手機game嘅利潤
遠遠大過console game
比我係遊戲商都放晒啲資源去搞手機game
見到你講電話遊戲四個字
以為你講173-173 果啲

mario 太垃圾姐
鍾意mario 玩落都唔想再玩

你估火紋唔係垃圾?,佢本身隻game啲feature cut撚到呢,唯一可取地方就係角色齊集

機戰V賺番黎既錢
手機版機戰20日課金額就追到晒

唔講得架會比人話窮撚酸架

咪係 覺mario run好玩過fe heroes

見到bfb呢隻垃圾都成堆人幾千幾千咁課
廠商整手機game好過啦

人始終都係鍾意有賭博成份既遊戲

成日抽乜抽乜咪又係賭緊錢

咁先好 吸引d大廠出下手機game 好似三國無雙咁 人大左邊會有時間坐係屋企打機

EA,ubisoft,Activision又繼續出跨平台大作，人地高層估計都係班商人黎(不過EA係14好似換過CEO)，既然咁好賺點解佢地唔係幾年前就仆去做手機game

人大左真係剩係玩手機game, 答車食飯玩下

反而ps4買左隻horizon 打左兩個月都未有時間打爆

抽蛋系統都係online game興起

抽蛋系統係扭蛋機興起

諗起呢條片

手機GAME 係比D 打工仔返工果D 偷玩....
反正都係要OT，不如扮工好過啦
為左玩得勁，所以咪課金
點解唔正正經經買返隻300-400蚊GAME 來玩係都要課金？
一來本身都冇乜時間可以坐定定打機
二來....你都忽既！課金GAME 我有課就一定勁，就算玩單機GAME 都唔會包保我一定爆到啦！成日比BOSS 虐有乜癮？我不如課爆佢享受下勝利唔好咩？我冇錢咩？我返工咁辛苦就係為左返屋企繼續比怪虐呀？我有錢，我淨係要個SCREEN 寫住我贏果隻字，我就係要課爆佢！

明未？

電話game有得威比d fd睇
又或者抽稀有道具有得威下
同埋可以同朋友互動一齊玩
只要有部電話就可以

變左賭博既姐
整1隻pc/consloe既錢夠整幾隻手機game,好彩扑中左受歡迎既，間公司唔洗執先
吊到命有錢先再搞其他
好過執左逼住賣埋ip比d大公司

我覺得lol先係遊戲界毒瘤
搞死幾多olg

依家連家用機都轉左課金制
自己玩開fifa同2k
兩隻都係求鳩奇整
然後dum哂d心機去整ut/my park/my team
買隻game返黎乜鳩都講錢
想玩下online都要俾課金狗屈機

我都覺有左手機apps , game 個發展模式好似改左...
老實講, 手機apps 太過速食, 逼人課金真係唔岩我

膠都廢事比

Ut my team就真係課金大哂
My park 始終技術>課金

我Quote 你但係回緊再上面果條友

EA 呢D 課金天才神早已經做呢D 野
果陣頁遊仲有人玩果陣佢已經整課金頁遊
跟住冇錢賺就汁Q左
然後將自己果D Dragon Age 呀，Star wars 呀攞哂出來做手遊
都不知幾多人課......

Activision 全名係咩知唔知？係Activision Blizzard 呀......
Activision 自己本身COD 多課金呢D 不在話下
BLZ 仲有Hearthstone.....啱啱突破七千萬注冊用戶........你諗下個抽卡量係幾咁恐怖........

Ubisoft 其實都係手遊先鋒來....不過出手機GAME 來講算有良心，出親都係D 買斷GAME，好少要抽野

正解

自從手機game興起之後
我所有console game PC game都買哂正版

最弊係依家有部份手機game個模式俾逼你掛機刷野

痴線明明我玩手機係想隨時都玩到

但個啲刷野系統就搞到你出街又冇得掛住機咁打咁曬電

最後搞到啲人都用返電腦開bluestack玩

完全係反智

會課金既會買家用機玩

唔買家用機既都唔會有錢課金

最撚on9 d 手機game 十隻有九隻都係體力制，d 體力用得快，回又回得耐 逼尻人課金，要賺錢都唔係咁架，所有體力制game直接black list 我係課金都課落d 唔洗體力既game 到啦，起碼可以係咁玩先，課完金買到勁野/抽到勁野又點 d 體力唔夠用 一係再課金回體，一係就等多幾個鍾先再黎玩啦 有撚意思咩

玩開console對質素有返咁上下要求
所以一隻手機game都冇裝冇課
一係好快delete
人生苦短, 仲要浪費金錢時間去玩埋d垃圾

最on9既係課幾千都係抽垃圾
次次見到都想大聲恥笑

D友仔好興成日叫春話自己抽到乜乜物物
心諗咪又係一堆冇意義既垃圾data
又唔係靠個人技術團隊合作打到咩戰績
幾十歲人好撚心啦

我覺得最撚on9係乜柒都格硬整做電話game
olg又搬落電話 賽車game又搬 都算啦
屌你槍game都要整落電話玩係咪低鳩能
利申：電話得單機小遊戲

因為手機game好易就昆到人入個市場
呃到人down個app就搞掂
唔似得打大作單機又要買ps4砌機換顯示卡再比錢買隻game咁多步驟

依加阿豬阿狗肥閪港女玩下手機game就當自己係gamer

收皮啦 aoe2 3, Warcraft, need for speed underground 1 2, most wanted 都唔識

錢問題
唔算毒瘤
無人課金就沒新game玩
窮人有得免費玩就ok la
仲要求咁多

你係game商都研發手機game算啦
gungho之前靠pad 3 4年賺既錢已經多過任天堂近10年加埋喇

關乜鬼事丫
根本就係睇隻驚好唔好玩同埋你自己中意玩乜
你中意玩辣殺手機驚咪兩個月都爆唔到囉

狂風掃落葉～

其實電話都可以出高質遊戲
問題係賺錢模式

樓主出黎做野未

其實個問題喺玩家到
正所謂有求就有供
我身邊好多fd都玩埋哂啲on9 game玩到樂也融融
講到底香港玩家太低質
屌你老母啲畫質差撚過10年前都有人玩
Btw 有啲game都高質嘅
節拍game有 cytus同lanota

因為隻MARIO run真係好垃圾
點比錢買呀
果3%都係情意結先買咋

曾經做過呢行
Product Life Cycle太短，講緊幾個月～1年貨仔，可以玩1年以上嘅優質遊戲數黎數去都係果幾隻。同埋平均比錢嘅人係少過Online Game，所以當然會做d新手包引你入坑，再迫你重課換VIP。所以好多手機遊戲強弱懸殊可以分別好大。

有野想知都可以問我

整Game好辛苦

小型工作室整隻game可能花半年～1年 (中型制作），除時要洗幾球野仲要出完無料到就收皮

抽獎玩法加貴格課金
好同意手機game個質素其實唔高
三百幾四百課一pack石抽幾下就冇
但係呢個價夠你買其他平台嘅大作
當你買隻ds3 witcher 都夠你玩上百幾個鐘
加多一百幾蚊買dlc又多幾十個鐘
好過你幾百蚊咁抽但係乜柒都冇
Pad都算良心，你睇白貓嗰啲
想中新野真係要課幾千蚊一個月
仲要有班人係為聲優而抽
真心覺得課金game同賭錢冇咩分別
同埋聲優偶像化真係好撚on9

依家啲手遊出到一式一樣 唔洗睇都知係食水game

未有手機game之前未又係有一大堆商城online game

同意，但當年就話免費商城制相對於月費制係毒瘤
今日就話手機game相對於online game都係毒瘤
更唔好講dlc既發明同之後走樣變左屈錢

毒撚同女人都係一個好龐大既生意群

無言以對

Gundam versus賣成千蚊仲要之後繼續賣DLC

所以出曬名既型月咪轉陣去整app屎驚囉 係app屎驚整故仔仲好賺過整落pc game當gal電🤣🤣🤣🤣🤣

手機遊戲拎成功感
電腦遊戲係拎黎享受遊戲既樂趣

正評

課金game 好撚低質

真係好撚on9
好多機本身有但係hold住唔放
講到開比你要感恩咁
明明個系統只係加咗少少野

睇戲都要dlc bvs

垃圾手機game, 狗也不屌

但其實依家電話遊戲都冇咩成功感可言
109隻遊戲99隻同單機差不多，所謂協力其實都係單單地機
要真正合作既數都數得哂，例如unison，咩劍與魔法王國，最近個隻黑騎士咁

其他既...你勁係勁比自己睇
花咁多錢，幾百幾百咁抽，抽唔到就一大堆
就算係抽到既，其實都只係自己爽

課金轉蛋先係

呢個Ching sick ball
買左隻dark soul 玩到我on9
玩爐石開心好多

Fgo

樓豬我無勁顯卡啊

以前食開韓國屎on9 game個類人轉晒去玩手機game
正常個D就玩番正路PC/console

身為80後見證晒online game同pc game興衰，睇班傻9係到9up又係一個樂趣
以當時十幾年前嘅online game黎講：月費制(代表：魔力)同買斷(代表：diablo)，當時嘅規模同質素到今日唔會再搵到
但根本唔關手機game事，無論online定單機，早於iphone4前已經神早變晒質，到手機game興起只係將個現象放大

永遠魔獸世界支持者

升lv 打裝 衝裝 既韓game先係毒瘤

我睇過有套日劇係講主角做遊戲創作
入面串最賺錢ge公司係做d冇創意ge game

毒到欺師滅祖果隻

手機game太好搵,konami都棄console搞手機game,宜家出隻遊戲王都好多人玩

咩「但遊戲收入可能比唔少電腦遊戲仲要高」
係高好撚好撚多倍呀! 同時開發成本可能係D大作5%

不過啲公司dlc質素有witcher 3個啲咁高嘅話我又唔介意買

遊戲王算良心 game
成日送石，單機唔課金都叫玩得下

依家發過猪頭，咩都拎去動畫化
如果佢淨做gal驚，我真係驚佢收皮

屌佢老母型月出垃圾驚
利伸：個個月都放幾千落去

佢剩係玩一隻十年前既舊橋game就已經吸晒班懷舊撚同跟風撚既金

世界講咩？ 講錢 有錢就大哂 手機game完全比左佢地依個感覺 所以好多人都課 有錢更加唔洗諗 時間就係金錢 我用金錢黎買時間 咩都比人快有/快完成
冇錢既課完又dum春 最好笑係 而家你買$788抽哂 可能真係得一兩隻用得 姐係用$788黎買一個數據返黎 黑仔上黎可能冇Tim 食水超深

曾經我都課過 但諗返真係好唔抵

抽蛋都未算 有d地圖攻城game 個個都好似黑社會咁 你打我 我就圍你 你贏左錦標賽就攻到你pk
又買加速攻人 轉位置 改名 等等

最勁係佢個錦標賽 一係就鬥起最多兵力 第一就有好多勁既兵 個個都係咁爭 課金抽兵箱 產兵用加速器
依個超級用錢 根本同人地鬥用多錢

要睇間廠會唔會為左手遊放棄原市場
好似懞撚暴龍咁
隻game再糞都好唔靠成班懞撚課金賺奶粉錢邊會有no同偵探2

因為電話遊戲既興起 令到掌上遊戲機沒落 我寧願遊戲商放多d時間整掌上game 我唸過多幾年就冇人再玩3ds同psvita

唔使過多幾年 依家都已經無乜人玩
psvita同3ds switch都應該好少人拎出街玩

等同於幾千蚊買部iphone嘅人唔捨得買apps

雖然好用
但其實劣幣驅逐良幣唔係咁用

魔力支持者
好懷念以前返學等放學 然後狗衝返屋企升lv
依家仲邊會有online game係可以做到呢種
手機game興起係因為食正你出街方便去邊都玩得
同埋 3分鐘既熱度我都覺得係鼓吹手機game興起原因

課多幾次就會自覺傻仔then收手

手機GAME都唔知係係人玩機定機玩人

依家你地先係小眾
反屌人地係毒瘤

手機game真係好似賭錢同毒品咁...
明知其實遊戲性唔高...課完買到D野其實無乜用...
但有時都忍唔住課....
仲要眼見D game商見手機game低成本高回本....都想轉整手機game...
甚至係家用game度加D手機game既micro transaction....

唔出番幾個課金課到破產痴左線攞刀去GAME商見人就斬既癲佬的話,
要改變現狀都幾難, 少數課身家既重課金改變成個遊戲界,
有限度既輕課金每個月課幾百係唔會變到今時今日咁

呢樣真
仲有屌LIGHT USER又係一鳩樣

點解唔係咁用

事實上中多數人都 鍾意pay to win

agger
我都係唔會課金個d人,眼見d fd一個月課左成皮野
點解唔玩d買斷既game,買左返來任你玩
電話game我都有玩幾隻,冇一隻課過,冇一隻玩得耐

已經唔係鐘唔鐘意既問題....
係好多手機game設計到你一定要pay先有得win....

電話遊戲都係啲小遊戲先玩得過
通常個啲遊戲先會落心機搞下啲唔同花臣嘅gameplay
唔似啲大作嚟嚟去去都係同一款pattern逼你課金

其實可能最根本係冇交易元素
你olg唔課金都可能可以好好彩打到寶，咁你都可以上到位
係電話遊戲...你好彩既都唔會夠人地課金既多ssr

用好多方法縛死你
引你投放好多時間落去個Acc度
你覺得個Acc價值高
就唔介意再投放少少錢落去買石買服務買蛋
整依種game既人根本好缺德

呢個真 以前玩巨商真係可以坐足成日刷把五連發槍出黎

班人同俾幾百蚊拖手仔果d低能仔根本無分別

自己on9做爛個市，仲要覺得自己好識玩

以為亂咁丟錢落海就高人一等

做水魚做到咁有自信真係好笑

價值觀唔同
人哋比得起嘅話根本就無問題
你咁講即係講晒所有有玩娛樂活動嘅都係水魚

電話game 付金付得多左好多，因為真係好撚方便，有張卡打個密碼，paid

有咩acc唔係連住張visa
Psn steam全部都係打個pw

所有類型既遊戲都有打開 online game,pc,apps,掌機 玩耐左識多左機友 你會發現手機同主機係兩個市場既人 高質遊戲唔會因為手機game每年增值受影響 我自己覺得唔可以拉埋一齊講

都係個句 百貨應百客 深度電影可以拎奧斯卡 咁低成本搞笑娛樂電影係咪冇存在價值？市場上淨係得一條水係咪好事？

d fd全部都係手機game 撚 成日打埋d咩協力 咪又係單機轉珠打電腦 有咩咁好玩

電話game, 除左有得掛機果d外
我都唔想玩

用手機操控怪怪地咁

電話game打極都唔會爆
浪費時間

大把game都係啦
同埋你爆機就唔會浪費時間?
你打機都係為咗玩隻game姐

online game係, 單機game除咗玩個過程,好多時個故事都好重要